\chapter{Ferramentas}
\begin{description}
    \item[Google Drive] Drive é um serviço de armazenamento e sincronização de arquivos, mantida pelo Google, abrigando o Google Docs e outros aplicativos ligados diretamente a produtividade, que oferece a edição de documentos, folhas de cálculo, apresentações, e outros. No projeto, o Google Drive foi utilizada para o confecção inicial dos documentos (antes de ser passado pro tex) e armazenamento de arquivos.
    \item[Dassault Systemes Catia] O Catia é um software que é usado para criação de desenhos tridimensionais. Utilizados em projetos CAD/CAM/CAE, o CATIA V5 (Computer Aided Three-dimensional Interactive Application) foi desenvolvido pela empresa francesa Dassault Systemes com o intuito de criar um software capaz de atender as exigências de projetos da indústria aeronáutica, diminuindo o tempo de projeto e aumentando a confiabilidade do produto. No projeto foi utilizado para reproduzir a planta da casa.
    \item[Draw.io] Utilizado na plataforma do Google Drive, o Draw.io permite criar diagramas, fluxogramas, mockups e esquemas. Tudo isso utilizando apenas o browser, sem necessitar de nenhuma instalação. No projeto, foi utilizada justamente na criação dos fluxogramas e a EAP.
    \item[Quant-UX] Ferramenta online de prototipação e totalmente gratuita. No projeto, foi utilizada para simular os fluxos de telas da plataforma, a partir dos casos de uso.
    \item[Astah] Ferramenta bastante conhecida pela comunidade de software, que permite que o usuário faça diagramas UML. No projeto foi utilizado para a criação dos diagramas de caso de uso.
    \item[Gimp] O Gimp é uma ferramenta open source para tratamento de imagens, além de outras finalidades. No projeto foi utilizado para redimensionamento de imagens e edição.
    \item[LaTeX] É um conjunto de macros para o programa de diagramação de textos TeX, utilizado amplamente na produção de textos matemáticos e científicos, devido a sua alta qualidade tipográfica. No projeto foi utilizado para confecção e formatação do relatório final.
    \item[Microsoft Excel] Utilizado para armazenamento de dados em planilhas compartilhadas.
    \item[Slack] Ferramenta utilizada para comunicação de equipes, através de chats de texto e canais específicos para cada área do projeto.
\end{description}
