\chapter*{Referências}
\par ANEEL. 2016. Disponível em:\url{http://www.aneel.gov.br/sala-de-imprensa-exibicao-2/-/asset_publisher/zXQREz8EVlZ6/content/aneel-divulga-ranking-de-qualidade-das-distribuidoras-de-energia/656877}. Acesso em 27 de outubro de 2017.
\par CPFL Energia, Smart Grid. Disponível em: \url{https://www.cpfl.com.br/energias-sustentaveis/sites-tematicos/smart-grid/Paginas/default.aspx}. Acesso em 16 de setembro de 2017.
\par Siemens, Smart Grid - a rede elétrica inteligente do futuro. Disponível em: \url{http://www.siemens.com.br/desenvolvimento-sustentado-em-megacidades/smart-grid.html}. Acesso em 16 de setembro de 2017.
\par Project. ÁGUA; CAPTAÇÃO, USO E REÚSO: INTRODUÇÃO.Disponível em: \url{www.sociedadedosol.org.br/site/agua/introducao.html}
\par eCycle-Sua pega mais leve. Disponível em: \url{http://www.ecycle.com.br/component/content/article/42-eco-design/2062-conheca-tudo-sobre-construcao-sustentavel.html}. Acesso em 17 de setembro de 2017.
\par SOLARVOLT. Disponível em: \url{http://www.solarvoltenergia.com.br/vantagens-energia-solar-fotovoltaica/}. Acesso em 17 de setembro de 2017.
\par Importância da prototipagem de software. Disponível em: \url{http://dextra.com.br/pt/blog/prototipacao-e-sua-importancia-no-desenvolvimento-de-software/}. Acesso em 22 de outubro de 2017.
\par Guiseppe Guetto e Jerry Cao - UX Design: The Definitive Beginner’s Guide. Ebook baixado em \url{http://uxpin.com} edição de 2016.
\par Metodologia 5W2H: \url{https://endeavor.org.br/5w2h/}
\par Ciclo de vida: \url{https://www.administradores.com.br/artigos/marketing/o-ciclo-de-vida-do-produto/81718/}
\par Ciclo de vida: \url{https://pt.wikipedia.org/wiki/Ciclo_de_vida_do_produto}
\par INSTITUTO DE ENERGIA E AMBIENTE. Disponível em: \url{http://www.iee.usp.br/?q=pt-br/museu-virtual/perguntas-e-respostas}
\par RAPOPORT, B. ÁGUAS CINZAS: CARACTERIZAÇÃO, AVALIAÇÃO FINANCEIRA E TRATAMENTO PARA REUSO DOMICILIAR E CONDOMINIAL, disponível em: \url{https://www.arca.fiocruz.br/bitstream/icict/5112/2/643.pdf}. RJ, março, 2004.
\par ABNT– Associação Brasileira de Normas Técnica Leitura disponível em: \url{http://www.acquasana.com.br/legislacao/nbr_13969.pdf}, 1997.
\par Clima do DF \url{http://www.wbrasilia.com/clima.htm} Acesso em 24 de outubro de 2017.
\par Cálculo BTU \url{http://segtrabcampo.blogspot.com.br/2014/10/calculo-de-btu-ar-condicionado.html}. Acesso em 24 de outubro de 2017
\par EPE - Empresa de Pesquisa Energética. Eficiência energética na indústria e nas residências. Rio de Janeiro, 2010. Disponível em: \url{http://www.epe.gov.br/mercado/Documents/S%C3%A9rie%20Estudos%20de%20Energia/20100809_4.pdf}. Acesso em: 26 out. 2017.
\par MME - Ministério de Minas e Energia. Plano nacional de eficiência energética. Brasília, 2008. Disponível em \url{http://bibspi.planejamento.gov.br/bitstream/handle/iditem/183/PlanoNacionalEficienciaEnergetica.pdf?sequence=1}. Acesso em: 26 out. 2017.
\par ELETROBRAS. Pesquisa de posse de equipamentos e hábitos de uso, ano base 2005: classe Residencial Relatório Brasil - Sumário Executivo. Rio de Janeiro: ELETROBRAS; PROCEL, 2009. 187 p. (Avaliação do Mercado de Eficiência Energética no Brasil).
\par Lamberts, R. et al (2010). “Casa eficiente : Consumo e geração de energia – LabEEE”.
\par Camargo, I., Oliveira, M. and Shayani, R.. Comparação do custo entre energia solar fotovoltaica e fontes convencionais. Brasília, 2006.
\par CEB.Tudo sobre conta de luz. Disponível em:  \url{http://www.ceb.com.br/index.php/tudo-sobre-a-conta-de-luz/370-tudo-sobre-a-conta-de-luz}
\par BlueSola. Sistema Fotovoltaico Conectado a Rede on-grid. Disponível em: \url{http://blog.bluesol.com.br/sistema-fotovoltaico-conectado-a-rede-on-grid/}
\par Solar Brasil. O que são sistemas conectados a rede on-grid. Disponível em: \url{http://www.solarbrasil.com.br/blog-da-energia-solar/73-o-que-sao-os-sistemas-conectados-a-rede-on-grid}
\par EnelSoluçoes. Passo a passo para instalar energia solar na sua casa. Disponível em: \url{http://www.enelsolucoes.com.br/blog/2016/05/veja-o-passo-a-passo-para-instalar-energia-solar-na-sua-casa-ou-empresa/}
\par ecycle. Tipos de sistemas fotovoltaicos. Disponível em: \url{https://www.ecycle.com.br/component/content/article/69-energia/3483-sistema-fotovoltaico-painel-solar-estrutura-suporte-inversor-controlador-carga-cabos-baterias-captacao-armazenamento-kit-geracao-energia-eletrica-eletricidade-vantagens-desvantagens-fontes-renovavel-meio-ambiente-sustentavel-onde-comprar.html}
\par Anuário Estatístico de Energia Elétrica 2016, Disponível em: \url{http://www.epe.gov.br/AnuarioEstatisticodeEnergiaEletrica/Anu%C3%A1rio%20Estat%C3%ADstico%20de%20Energia%20El%C3%A9trica%202016.pdf}
\par AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA – ANEEL. RESOLUÇÃO NORMATIVA Nº 482, DE 17 DE ABRIL DE 2012. Disponível em: \url{http://www2.aneel.gov.br/cedoc/ren2012482.pdf}
